廠商自我審查 拒替眾志印「敏感」行李帶

廠商自我審查
拒替眾志印「敏感」行李帶

港聞

【本報訊】維園年宵正式開鑼，多個民主派政團爭相發售反映過去一年政圈大事精品。香港眾志和人民力量不約而同指，製作精品時遇上自我審查的廠商，被迫更改設計或找台灣廠商才成事。香港眾志羅冠聰稱，「𠵱家自我審查制度已經去到少少自嘲，甚至完全唔係有所謂敏感字眼嘅產品，可能少少政治意味就被攔阻」。

香港眾志年宵檔昨順利開檔，獲不少市民支持。謝榮耀攝

眾志的行李帶原印「小心俾人話勾結外國勢力」，惟廠商拒印製，需改為「廢青去旅行」。

人力找台商印習近平啤牌

創黨不足兩年的香港眾志，過一年已面對多宗官司及被DQ的打壓，但眾志3名常委周庭、黃之鋒和羅冠聰昨仍為年宵攤位開幕。眾志推出多款特色精品，例如諷刺建制派經常在議事廳內打瞌睡的「早唞啦你」圍裙、揶揄建制派收緊《議事規則》的「70/2＝35」T恤，亦有應節「恭喜發柴」柴犬布袋。

但羅冠聰提到，原先設計了一款寫上「小心俾人話勾結外國勢力」行李帶，惟廠商拒絕印製，要改為「廢青去旅行」才獲放行。羅指，現時廠商自我審查連一點自嘲都容不下。此外，早前有傳眾志攤位都會被當局DQ，但昨晨食環職員巡視過後又放行，攤位繼續營運。

人力指今年發售印有國家主席習近平、全國人大委員長張德江、特首林鄭月娥、全國政協副主席梁振英等親北京人士肖像的「19頂賤人啤牌」，亦遭多家廠商拒絕。譚得志表示，香港及內地廠商拒接受定單，結果要找台灣廠商才成事。

精品設計款色最多的政團相信是社民連，該黨的發售的T恤、膠帶、布袋各有至少數款，被DQ議席的梁國雄亦特意為在囚的副主席黃浩銘寫下一副對聯，「年宵萬眾歡慶，今日獨惜浩銘」。

近年推出過不少受歡迎精品的公民黨，今年繼續發售「香港人」系列精品，亦加推名為「對準正拳」和「吹吉避凶」玩具，寓意要打倒威權及呼籲選民在立法會補選投票。至於民主黨就推出諷刺律政司司長鄭若驊僭建的摺紙擺設，工黨則有3款健體養生茶葉，以及聲援打工仔的「打工仔要有SAY」書立。

■記者呂浩然

相關新聞

熟食檔去年與毛記搶客 蝕21萬離場
港聞 3小時前

海關打擊老翻檔員：不知產品有冇版權
港聞 3小時前

支聯會需籌300萬開六四館
港聞 3小時前

【蘋果照相機】年宵百態
港聞 3小時前

維園年宵狗做主角 單身狗返工狗減負能量「譚仔話」襟章sell共鳴
港聞 3小時前

Ja ga

摺紙柴犬連僭建驊庭 .....